社工定職業治療

交代下背景先 垃圾engine u grad想master轉行
兩邊都有興趣 想各位ching幫手分析下兩邊既優劣
個人就覺得社工master易入D 香港五間U有得選
職治就要去外國讀但有移民優勢
人工就好似兩邊差唔多?
一齊討論下

香港都有pre-reg OT 讀，仲要有FUNDING

香港OT易搵工過SW
同埋Engine底應該OT會易讀啲

得poly有 競爭太大
我仲要唔係health related background
應該冇機啦

ching講得啱 呢個都係考慮因素
如果過去都會練好D英文

OT for sure

engine同OT有關係

依家仲讀SW 想走又走唔到, 想做野又俾狗咬

我諗佢讀得n展點都有d science底掛
OT都算偏理科
SW就全文科

樓主好憎Engine？
唔係嘅話，去外國嘅話不如直接搵Engine工
再唔係就讀CS，歐美四圍都有機會實好搵過醫療科，壓力又無咁大

雖然都係science
但physical science 同biological science

我指個mindset思維方面近旁啲
SW同N展成套思維完全唔同

但我覺得sw同OT 個mind set其實好似

咁睇你做邊範
N展佬做細仔OT(感統)應該奶晒屎

應該話n展佬做OT同SW都好易奶屎
只係相對上我覺得SW更難

東大啦

好睇personality

不過都同意你個講法

好想知點解樓主會覺得自己一定有人收又讀得掂
係咪信連登仔話有錢就得

我諗都係睇有冇心讀
不過其實我覺得engine仔岩讀放射
性質比較相近 比較起ot/sw

都有小小
外國做真係可能要識小小 mechanic 野

外國都唔洗用好多engine嘢
mechanic 只係用個concept 但好少要計mechanic d數
真係mechanic嘢就留比biomedical engineer做啦

但講真香港除左nursing好似無完全pre reg嘅醫療科讀
全部都要你讀過anatomy/physiology

好唔健康
其實應該全部變pg MSc-entry

咪撚讀社工
NGO只到mid point
同埋做既野對紙多過對人
個目標又係服務機構為主，case都係次要
為興趣讀就好
長期事業發展就不了

一定係OT啦

我都驚讀開enigne會搞唔掂 但如果讀既應該死都死掂佢
因為比較享受直接咁幫到人既滿足感(mentally會更好) 所以先覺得呢兩科會啱我多D

但你考practical/出實習就麻煩
psychiatric d case都咪話易搞
有啲嘢唔係勤力就得 personality某程度好天生

RT都可以直接幫到個病人啦直接醫個cancer
由planning到consultation到treatment 都要負責
又要讀physics嘢 有engine 背景應該更加適應到

RT睇落係比較易讀既 但有種刻板形象係佢地只係機器操作員
同埋工作應該冇咁多元化

讀依啲最緊要有心幫人
為錢既，可以行開先

OT啦
現時社工master都唔易入
呢幾年好多人爭
好多本地海外社科degree、係社福機構有經驗都報
而家NGO前景都係不明朗
等你升多小小人工可能又比人踢走
搵新工年資多又可能比人壓價
如果唔係好好好想做社工真係咪搞

OT我驚你外國pass唔到

醫療科冇話邊科難讀邊科易讀
你讀落就知科科都有人讀到屌曬鬼
好多你望落好易 但實際讀你就知好複雜 背後好多嘢要識
Quantum physics, radiation physics, CT physics, MRI physics都咪話唔複雜
雖然我都唔係好識physics 但我望落都覺得幾難
如果唔係點會PT OT RT都一樣人工

咁放射腫瘤科醫生咪都係機器操作員

多元化與否都係一樣人工姐
不過睇你應該唔中意放射 都係唔好亂入去讀

我都係咁覺得
OT同sw 對語文能力要求相當高

唉 ot咪又係咁
應該話有邊份工唔係服務公司

OT做ngo應該好好多啦

我身邊啲人做社工係ngo到做呻話同跑數冇乜分別

OT要求性格多過RT啦，RT 個人夠technical 問題唔大，佢又engineering底

我覺得

如果樓主想讀sw，應該去報八大master，起碼有幾間選擇，你搵到a仔都有3皮幾

如果想讀OT 應該報東華，但冇移民優勢，因為外國未必認呢間野，再唔係去台灣到讀。好多香港人去到澳洲讀OT實習fail到都畢唔到業，你既英文又係咪好好先？當你pass左畢到業，仲要計埋係當地搵工。香港ot master當買六合彩

但如果論前景，OT一定好過sw

tbh去到外國邊有人識香港d學校
你望下美國d世界大學排名
香港d大學排到好後 around 100名左右
外國無非都係承認香港張牌照

sw 邊有咁多a仔位 hku/cu畢業就話有4成人做到A仔姐 其他都係end up with swa
同埋sw 好難去外國做到sw 因為文化差異太大

咁真係驚衰英文 早幾年考過ielts得6.5
OT前境好過sw係因為社署難入?我見aswo同ot個point係差唔多

當然難入 普通人都係做swa
之前入唔到個堆 又會同你競爭

ot原來有master?

有啊 但好難入 而且64萬2年 有錢先好讀

去澳洲、英國呢啲國家既要求ielts起碼全7啊ching

ngo 可以sponsor你學費
但條件係畢業要入去個間ngo做3年

poly?

yup

邊有咁易 個位得好少 首先要入到 跟住要批你sponsor 兩者加埋既機率真係.....

不過樓主試下冇壞既